[義教回饋連登]免費結他講座（二）

上回提要：
心態篇：

練習篇：

即興篇：

竅門篇（上）：

之前響高登寫左咁耐野，今次細佬我會為巴打絲打，搞多次免費既結他講座：
主題：流行結他（Pop），藍調結他（Blues） ，爵士結他（Jazz）
程度：入門者，同樽頸者（當然你係其他都可以黎）
日期：逄星期二，六，日
時間：請參閱報名表
課節長度：45分鐘
地點：葵興站，5-10分鐘步行距離
人數：一對一，或一對二

逄星期二（木結他）﹣流行結他（Pop）
﹣向全新手介紹正確起步方法
（略談CAGED system，如何運用以增加學習效率）
（基本手勢，器材準備，教材選擇解說）
﹣向樽頸者提供重拾進步之法
（一齊重新檢視以前學習既甩漏，教你點幫自己改正）

逄星期六（電結他）﹣藍調結他（Blues）
﹣執手勢
﹣用licks學習的相關方法同知識
﹣必學經典
﹣教材推介
﹣即興示範

逄星期日（電結他）﹣爵士結他（Jazz）
﹣自學教材介紹
﹣為本身有基礎人士，重溫最重要爵士樂相關理論
﹣為完全無學過Jazz Guitar人士，提供Jazz Theory上手路線
﹣介紹入門Jazz Standards，及ii-V-I chord progression
﹣彈奏試範

＊每節分別會有一份簡短notes提供
＊最好到時帶備自己結他，逾時不候
＊名額有限，先到先得
＊為左其他有興趣既巴絲都可以黎到，最好唔好放飛機
＊如反應熱烈會按情況加開時段

報名表格：

已填

lm

填左thx
學左年幾 小班黎
open chord bar chord尚可
基本流行曲 轉key都明明地識少少
轉chord還算穩定
自己停左上堂
係屋企自己練陳綺貞啲結他譜一排
發覺自己唔知想點 hehe
每日就乜都練啲
各種音樂style都有接觸過下 上過堂
但唔知點先可以再進一步

幫手推 欣賞樓主 我想學指彈但覺得自己彈完同垃圾無分別

填左表既巴打，聽日會回覆

巴打仲收學生嗎？

填左form未？

我係你練習篇個到填左

搵唔到 不如響呢個post果個表格填？

皮已正

上年去過，樓主真心有料到

舊年都係半年前既事

樓主教得好好

thanks

留名

Form已填

正野，幫推

巴打收唔收學生 想學電結他

未填呀 我想問無電結他黎唔黎得?

無都可以黎，填左先
平時上黎都可以唔帶
但屋企無結他咪練唔到？

因為支結他撞左去setup

ok la咁你填左先

可唔可以學番啲基礎野
自從考DSE 起碼有五年冇掂過支電結他

填左form未

Lm

好想跟你學 但學生哥冇乜錢

你可以照填

填左

今晚先回

填左 依家仲有冇

未跟過任何老師學結他

想試下

今晚回你

樓主好好人 幫推

form已填

十卜

想學結他
講座係咪指得一節
定係每個星期都上個種

我漏左寫，一人一次

之前買左把返黎撚過幾下
乜都唔識應該點入門?

新手，想自學，但係唔知自己姿勢手勢啱唔啱，係咪都可以報

可以，填資料就ok

前幾日填左

今晚回

Lmlm

無結算係咪唔洗join

結他

係，買番支先好d

有無話買邊隻好？

你有幾多筆直？

初學應該一千幾？

嗯，可以唔洗既
但買埋其他架餐，就要一千

Ching, google 腥左form 比你問收費如何
等你覆 thx

一陣回

填左form

聽日回

如果無結他但想學
應該點揀買咩結他

同問，零音樂底，屋企地方狹窄唔可以太嘈，所以想直接學電結他，用headphone駁amp ，你建唔建議咁做？
筆直3000

睇到！等等回

$1500
窮學生

有無見過vox amplug?

等等先，你想買木定電

巴打係咪好唔得閒 諗住想試下堂但問左幾野已經冇回音

你whatsapp叫下我
sor可能真係因為多人搵我所以miss左

有，兩舊幾三舊。唔識彈，去到琴行都唔知點試(掃)支結他，莫非要求其買支返到屋企先試(我見上網有教買支野唔好曲,手握感好無etc，我唔想買Yamaha 新手set)

呢舊野你買左先，值二三百蚊
至於揀結他，你whatsapp我

想揾D書係有唔同styles 既licks 練習 (電結)
有冇推介?

唔洗諗，Guitar Techniques 雜誌

想問初學係咪跟老師學返幾個月先再自學好d

跟老師既第一步，先要學識問一條好的問題

而問一條好既問題，先要知道自己有咩問題

可以去自學下先

跟樓主學過一流

唔認得你

推

支持

如果有巴打約左時間
拜託比番d責任心，唔好放飛機
好人難做

未來會報 thx bro!
support again

好

報左名

岩岩已回

巴打 見你好有料得黎好有心 有睇你高登D舊POST 好小有人會肯分享呢D深入野 如果可以想搵你教結他 不過LIHKG冇得PM 介唔介意返舊登

我填左表 雖然唔係想搵你報講座 不過希望咁聯絡到你

睇到，一陣回

等你pm我

學生幫手一推

邊位學生

上星期電左髮嗰位

去台灣玩爽唔爽

爽
得閒幫你推下

ok thanks

多謝巴打你篇文
幫左我好多
有樣野講得好中既就係大部份人都係passive learning , 我都係擺脫唔到跟tab彈呢樣野
而家初學improvisation發現自己原全冇licks係手

但識唔識用licks先

巴打 新手買電木有冇乜要注意
預2000樓下

1. 要揀岩牌子，2000下同1000下岩買既牌子都唔同
2. 2000下已經可以買到面板單板既結他，應該買呢種
3. 買電木即係你想插amp，你要諗埋用咩amp
4. 2000蚊係包左配件未？要買capo，tuner，袋，要諗埋

w

巴打你好，有啲野想請教下
有咩方法可以學多啲伴奏patten
我宜家自彈自唱勾線既話就成日淨得一兩個常用patten
T 1213121 or T 1 （23）1 之類
掃嗰方面都係得一二個常學既
好悶
我想請問下有無多啲伴奏patten分享下

你想要快，定慢
8分定16分為主
同埋有無一首歌可以比我做個例子

慢歌 例如容祖兒首麻煩你，小肥首寵物之類，應該用乜patten去勾線or掃？
btw多謝巴打肯指教

有無聽過skip pattern？
意思就係先將一個小節既8個半拍填哂，然後自己省略d音而出一個新既pattern
好似你成日彈果d DDU UDU
就係8個之中既第2拍同第5拍

好既巴打
我試下先！

已填 幫推

劉明推一推

幫推

填左表

學生幫推

巴打我想問小小建議
我學左兩三年結他 當初想學係因為想彈Sungha Jung嘅歌 所以我跟啊sir 學小小基礎就自己玩fingerstyle 當中記chord 掃法仲有樂理都冇咩點練 搞到而加淨係識跟tab 彈
啊sir 話我咁樣唔得 但係我覺得冇問題因為自己只係想彈fingerstyle
點算好巴打

咁你覺得無問題，其實你啊sir話你咁樣唔得，你可以聽完就算
不過事實上又真係，睇tab玩一世都唔係辦法
佢有無話比你知點樣可以唔睇tab可以玩到？

早兩日填咗form

一陣睇下

之前係舊登睇你既文而入坑咁濟
不過以家都仲係練到一pat屎咁

你係玩咩style

Lm 遲d睇

乜都唔識結他都冇受唔受

留名支持

我玩fingerstyle 既，中三開始學古典 學到中五，之後冇學但一直自己揾譜彈，到宜家岩岩grad 左，計埋都有九年…

想玩下jazz blues 果啲要點入手？ 我樂理完全唔得…

吉他唔係冇彈，但技術上好似真空左好多年…… 可能我只係搵啲我中意而又彈到既歌黎彈…

先推一推，上完堂回

有無睇過jazzology？

好合理呀，淨係搵鍾意既歌
有無搵新歌練？

咩來？

一直都有搵歌彈既咁

jazz樂理，我介紹呢本

有無試過練到完整一首？

巴打想問玩finger style點入手？？

邊種fingerstyle?

留名學野

有分嫁咩？？

咁點入門？

求入門書，影片推介

我係歐美派，tommy emmanuel類
而家香港最多係日系fingerstyle，sungha果種

書黎講你可以先睇Musician Institutes既Harmony and Theory

巴打，對於一個好初階嘅人學blues係咪好難
可以點樣開始。我好想學但只係識彈基本chord
啲chord唔太難都叫彈到隻歌仔咁

你既初階，你初階成點

結他新人入黎say 句hi 表示支持..

呢本通利有得買?
有無邊啲地方可以平啲買到/ 又或者網上搵到咁.. thx

通利有，180-200左右
但唔夠book depository平

咁等我上book depository 睇下先...

Gary Moore 同eric Johnson 你會揀邊個

sor 我miss左
揀黎做咩？

可唔可以講玩ghost note伴奏應該係咩情況用

之前留過名ws過 但電話壞左冇左你電話

留多次咪得囉

追緊ching 之前啲高登post
入黎支持下

欣賞樓主

屋企有支木結他係阿媽年代既
拎過上手試下彈chord 都覺得好難撳d手指又好痛

想問如果未有結他，可以報名黎參加？

yes

巴打加油

仲有keep住開嗎

有

考埋試就報下名

FORM已填

自學緊，岩岩填左表 希望有機會跟你學，想1月15前學到一首歌，彈俾女朋友做生日禮物

多手汗 同手掌手指細係咪難學d??
屋企有支結他不過未玩過 同d線好似生咗鏽

係難d開始，但可以克服

想問無結他可唔可以學？

有冇教木結他？？

即係同時彈chord同melody果種

想學

地點好近，表示有興趣，但都係冇結他新手…唔知樓主開班開到幾時？想遲D先報…

可以

請填表

可以，先填表吧

上完堂
巴打風趣幽默又靚仔
幫推

靚仔

認真，唔靚仔，普通人樣

巴打填左表之後要等幾耐

sor我無check 一陣上完堂覆

正呀巴打，仲睇緊d 文😂十卜

請問等幾耐有消息

我發現我miss左 我一陣覆

依加join會唔會太遲？

唔會

電結他最平幾錢 同埋想彈到好似19moment果啲係咪流行班？

以前一路用屋企人支Taylor Baby上網自學下掃Chord咁
心郁郁買左支自己既, 但唔知係支新野有問題定係唔慣新指板既原因
以前好輕易禁到既音/Chord 而家好難先禁到準 或者更多時候係禁左落去個一格 兩個FRET中間既位 搞到D音好鬆 有時仲會有d sisi聲 要好出力禁實先會正常
好想知係自己個人問題未適應定係新結他有問題
之前係舊登都有開過post問點解

Post個型號上黎問下大家對支野評價如何

最平你可以去二手區搵，幾舊水都有

最好有左結他先

因為天氣改變，結他弦既高度都會有改變，可能係早排潮濕又會彎左少少
加上低階taylor用料無咁好，容易會變型

好出力先禁得實，你可以去set一set先彈

Hi 巴打 平時係咪教開結他👍🏻

係

係邊區 有無資料睇下

冇追POST,仲有冇架

細佬我作風低調
有興趣既填form留電話

yes! 可以填表

試左一堂
巴打教得好好好用心

填左 唔知教個蠢既中學仔會唔會麻煩到你

蘭調人你好
小弟近排想玩木結他
啲人話玩音樂第一次買樂器買二手抵啲
但我去琴行睇 木結他啲價錢又唔話係貴
咁我想買如果我從來都未接觸過樂器既話
應該買咩價位會好啲？

首先你有幾多budget？
同埋第一次買唔買二手都係每個人唔同
我第一次係買全新

今日上完

蘭調人巴打你好
小弟自學半年，早幾日填左form，希望可以學到野同解決而家問題

未check，轉頭覆

宜家仲可以報名？

今日上完堂 十分感謝

新手啱啱填左表
巴打重收唔收生?

巴打係新手定點

新手呀

我都係新 上左巴打兩堂

可以上兩堂嫁咩

兩星期咪兩堂

即係你報兩次名？？

一陣check

唔係，佢係直頭之後報名長期黎上
而家義教都未清得哂條龍

證明巴打你好受歡迎.

如果有錢都想報

其實唔係

想平平地買個家用嘅amp有冇推薦？

有幾多筆直？

原來我買個喇嘛就得， 因為我之前買左就irig2，應該買個一兩百蚊嘅喇嘛就算

一兩百又好似好難買到

買個普通喇叭唔得咩

amp仔我建議都係起碼有6﹣700筆直較好

都可以嘅，咁有冇咩600-700amp仔推介 ，但係我有irig可以做effector，唔洗内置effect 都得

vox既mini都幾好

佢好似有幾個型號，係咪都得？

mini 3 或 mini 5都得

係咪大琴行買比較好？？

係，因為壞左可以換

好嘅，

琴晚填左表格

暫不在香港

等你

巴打點解依家你無好似高登咁打教學文既？
有陣時唔得閒練野 睇下你d文都有野袋到落袋

因為要練習
同埋義教接觸左好多人，對我自己學習都有d幫助

巴打幾時返香港

琴晚凌晨番到，等我執執野之後覆

等再有講座

樓主果時有係跟過老師定自學 有無跟過d伏既tutor

自學，伏既野出面大把

好欣賞自學既人
依個時勢個個都揸住部手機 無咩人有恆心有專注力去自學
話時話Guthrie govan都係自學

第一代guitar hero多數都係自學，
GG係我地對上一兩代自學既少數

樓主幾時開ig 我第一個follow你

我好少玩ig 老餅